```
   ____     __       _               __  ___                         ___   ___  ____
  / __/__ _/ /  ____(_)_ _____ ____ /  |/  /__ ___ ______ ____ ____ / _ | / _ \/  _/
 / _// _ `/ _ \/ __/ / // / _ `/ -_) /|_/ / -_|_-<(_-< _ `/ _ `/ -_) __ |/ ___// /  
/_/  \_,_/_.__/_/ /_/\_,_/\_, /\__/_/  /_/\__/___/___|_,_/\_, /\__/_/ |_/_/  /___/  
                           /_/                           /___/                       
____________________________________________________________________________________
```

# **FabriqueMessageAPI**

---
###### Тестовое задание по созданию API.

###### P.S. APITerminal - разработанное приложение специально для этого проекта.

##### Был реализован REST-API-Service на базе Python 3.10/Django 4.1.4/PostgreSQL 14.6/Redis 4.4.0 /Celery 5.2.7

---
```
FabriqueMessageAPI
├── README.md
├── db_init
│   └── init.sql
├── docker-compose.yaml
└── fabriqueRESTApi
    ├── Dockerfile
    ├── Dockerfile_celery
    ├── api
    │   ├── APITerminal
    │   │   ├── __init__.py
    │   │   ├── api_request.py
    │   │   ├── commands.py
    │   │   ├── static.py
    │   │   └── text.py
    │   ├── RESTApi
    │   │   ├── __init__.py
    │   │   ├── asgi.py
    │   │   ├── celery.py
    │   │   ├── .env
    │   │   ├── dev.env
    │   │   ├── settings.py
    │   │   ├── urls.py
    │   │   └── wsgi.py
    │   ├── manage.py
    │   ├── messageService
    │   │   ├── __init__.py
    │   │   ├── admin.py
    │   │   ├── apps.py
    │   │   ├── models.py
    │   │   ├── serializer.py
    │   │   ├── tasks.py
    │   │   ├── tests.py
    │   │   ├── urls.py
    │   │   └── views.py
    │   ├── startup_migration.sh
    │   ├── templates
    │   │   └── docs
    │   └──  terminal.py
    └── requirements.txt

```

## Описание каталога директории проекта:

---
###### ./db_init

Директория с файлом `init.sql` для инициализации базы данных.

---
###### docker-compose.yaml

Файл сборки сервиса и последующего запуска `Docker` образов.

---
###### ./fabriqueRESTApi

Директория с настройками Docker образов и логикой сервиса `/api`.
1. `Dockerfile` - файл настройки образа для главного сервиса на `Django`.
2. `Dockerfile_celery` - файл настроки образа для `Celery Worker` и `Celery`.
3. `requirements.txt` - файл зависимостей пакетов используемых в сервисе.

---
###### ./fabriqueRESTApi/`api`

Директория логики проекта.
1. `manage.py` - конфигурационный файл `Django`.
2. `startup_migration.sh` - bash скрипт для инициализации и миграции базы данных.
3. `terminal.py` - терминал для работы с `messageService`, добавление, удаление, редактирование записей в базе данных.

---
###### ./fabriqueRESTApi/api/`APITerminal`

Директория ядра терминала для взаимодействия с API.

---
###### ./fabriqueRESTApi/api/`massageService`

Директория сервиса messageService, где реализована основная логика.
1. `models.py` - описание моделей базы данных.
2. `serializer.py` - сериализатор данных для последующей работы с данными.
3. `tasks.py` - задания для `Celery Worker`.
4. `urls.py` - адресация `Django` методов.
5. `views.py` - методы передачи данных от сервера до клиента.

---
###### ./fabriqueRESTApi/api/`RESTApi`

Директория настройки сервиса.
1. `celery.py` - настройка `Celery` сервиса.
2. `.env` - файл с конфигурацией базы данных и терминала
3. `settings.py` - настройки `Django` проекта.
4. `urls.py` - адресация `Django` методов.

---
###### ./fabriqueRESTApi/api/`templates`

Директория с шаблонами.
```
./templates
└── docs
    └── main_docs.html - шаблон Swagger UI.
```
---
### Дополнительные задания:

1. Сделать так, чтобы по адресу /docs/ открывалась страница со Swagger UI и в нём отображалось описание разработанного API. `api/v1/docs/`
2. Подготовить `docker-compose` для запуска всех сервисов проекта одной командой

---

## Запуск проекта с помощью Docker Compose:

1. Скопируйте репозиторий
2. Переходим в каталог `cd ./{каталог_проекта}/fabriqueRESTApi/api/RESTApi`
3. Настраиваем конфигурационный файл `vim .env`
4. Поднимаем Docker образы `docker-compose --build up`
5. По умолчанию проект запускается на `http://127.0.0.1:8000`
6. Для взаимодействия с `API` можно использовать `terminal.py` или любое другое ПО

---
### Запуск terminal.py:


##### Вариант 1 (Docker):
1. Подключаемся к контейнеру `docker-compose exec api bash`
2. Переходим в каталог `cd ./api`
3. Запускаем терминал `python terminal.py`

---
##### Вариант 2 (native Python):
Главное чтобы настроки из `.env` файла совпадали с настройками (`http://127.0.0.1:8000`) запуска `docker` контейнера с сервисом. 
1. Переходим в каталог `cd ./{каталог_проекта}/fabriqueRESTApi/api/`
2. Запускаем терминал `python terminal.py`

---
```
____________________________________________________________________________________
   ____     __       _               __  ___                         ___   ___  ____
  / __/__ _/ /  ____(_)_ _____ ____ /  |/  /__ ___ ______ ____ ____ / _ | / _ \/  _/
 / _// _ `/ _ \/ __/ / // / _ `/ -_) /|_/ / -_|_-<(_-< _ `/ _ `/ -_) __ |/ ___// /  
/_/  \_,_/_.__/_/ /_/\_,_/\_, /\__/_/  /_/\__/___/___|_,_/\_, /\__/_/ |_/_/  /___/  
                           /_/                           /___/                       
```

---

###### Developed by Shatura Nickolay - 2023.